## Reddit clone backend

### Оригинальная формулировка задания
Выполнение этого задания даст вам комплексное представление о разработке сайта под веб. Выполнив это ( и следующее ) задание вы получите все базовые навыки, которые нужны в работе.
Это наверное самая важная домашка в курсе.

-----

Есть замечательный клон реддита ( <https://www.reddit.com/> )

* <https://asperitas.now.sh/> - веб-версия (если не пашет, то у нас поднята своя - http://84.23.52.45:3000. но тут статика и апишка на разных портах, а вам надо будет все на одном сделать)
* <https://github.com/d11z/asperitas> - исходники ( все на JS )
* <https://github.com/jtwool/asperitas> - форк исходников, где добавлен docker-compose. можно поднять пример локально, если хочется

К счастью, фронтенд полностью работает на JS и требует от вас только отдать нужную статику: хтмл, который подключит весь JS, а последний уже будет делать AJAX-запросы к беку.

Бек и предстоит реализовать. Все апи будет отдавать данные в формате JSON

У вас будут следующие апи-методы:

1) POST /api/register - регистрация
2) POST /api/login - логин
3) GET /api/posts/ - список всех постов
4) POST /api/posts/ - добавление поста - обратите внимание - есть с урлом, а есть с текстом
5) GET /api/posts/{CATEGORY_NAME} - список постов конкретной категории
6) GET /api/post/{POST_ID} - детали поста с комментами
7) POST /api/post/{POST_ID} - добавление коммента
8) DELETE /api/post/{POST_ID}/{COMMENT_ID} - удаление коммента
9) GET /api/post/{POST_ID}/upvote - рейтинг поста вверх
10) GET /api/post/{POST_ID}/downvote - рейтинг поста вниз
11) GET /api/post/{POST_ID}/unvote - отмена голоса
12) DELETE /api/post/{POST_ID} - удаление поста
13) GET /api/user/{USER_LOGIN} - получение всех постов конкретного пользователя

Внутри у вас будут следующие сущности:

1) Пользователь
2) Сессия ( получается при авторизации )
3) Пост
4) Коммент к посту

Требования:

1) модули - было на 4 лекции
2) структура проекта - <https://github.com/golang-standards/project-layout> - было на 5-й лекции ( 7_crudapp )
3) данные хранятся в памяти, везде есть мьютексы
4) полная работоспособность всего функционала при запуске приложения
5) корректная работа от разных пользователей
6) глобальные переменные для хранения данных использовать нельзя, все через паттерн репозиторий ( 7_crudapp )

Как смотреть в каком формате фронтенд ожидает ответ от апи:

0) <https://s.mail.ru/FXHM/33xRndiyK>
1) Открыть сайт <https://asperitas.now.sh/>
2) Открыть консоль ( в Chrome - F12 )
3) Выбрать секцию Network
4) Выбрать XHR - это покажет только аякс-запросы
5) Кликнуть на запрос
6) В секции Headers->Request Headers при постинге коммента можно найти заголовок authorization - так клиент отправляет авторизацию
7) В секции Preview можно найти ответ

Смотрим ответ, пишем код, который будет отдавать точно такой же ответ.

* фронтенд-часть находится в папке redditclone/static, index.html надо отдать гошным сервисом корне ( / ), js и css - как статику, тоже гошным кодом
* Отдача статики была в 3-й лекции
* Отдача шаблона была в 4-й лекции
* В качестве роутинга можно использовать gorilla/mux
* Сессии используются через jwt, смотрите пример в папке jwt_example, внутренности того что возвращается в jwt - <https://jwt.io/> - вы должны вернуть ровно то же самое
* пример того как может выглядеть проект (как раскидать всякое разное по папкам)
  <https://github.com/golang-standards/project-layout>

### Что я использовал
- [``Swagger``](https://swagger.io/) для написания спецификации API в формате
  OpenAPI; NB! GitLab [умеет](https://gitlab.com/alexeysavchuk/vk-reddit-clone/-/blob/main/server/api/openapi.yaml?ref_type=heads) отображать OpenAPI спецификации.
- ``net/http``,
-  ``PostgreSQL``,
- [``jwt``](https://github.com/golang-jwt/jwt) для авторизации,
- [``migrate``](https://github.com/golang-migrate/migrate) для выполнения миграций
- [``dockertest``](https://github.com/ory/dockertest) для написания интеграционных тестов
- ``Docker`` для сборки и запуска клиентского и серверного приложений,
- ``Docker Compose`` для запуска кластера контейнеров,
- [``traefik``](https://doc.traefik.io/traefik/) для настройки правил маршрутизации в кластере контейнеров, для настройки HTTPS и TLS,
- [``gofakeit``](https://github.com/brianvoe/gofakeit) для создания фейковых данных для заполнения БД.

### Как запустить
```shell
docker compose -f docker-compose.yaml -f docker-compose-dev.yaml up --build
```
- ``localhost`` -- фронтенд
- ``localhost/api`` -- бэкенд,
- ``swagger.localhost`` -- Swagger UI, для просмотра спецификации API
- ``dbeaver.localhost`` -- DBeaver, для работы с БД
